% cv-br for alexandre medeiros
%   by alemedeiros
%
% my curriculum vitae -- brazilian portuguese version
%
% created: 2013-05-26
% last revision: 2014-03-02

\documentclass[10pt,a4paper]{moderncv}
\usepackage{fullpage}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{concmath}

% cv style
\moderncvtheme[black]{classic}

% personal info
\firstname{Alexandre}
\familyname{Medeiros}

% optional info
\title{Curriculum Vitae}
\address{Rua Engenheiro Humberto Soares Camargo, 202}{13083-780. Campinas, São
Paulo, Brasil}
\mobile{+55~(11)~96624~2947}
\email{alexandre.n.medeiros@gmail.com}
\homepage{http://alemedeiros.sdf.org}
\extrainfo{alemedeiros no gitorious, github}

\begin{document}
\makecvtitle
%\section{Resumo}
{
}

\section{Educação}
\cventry{2011--}{Bacharelado em Ciência da Computação}{Universidade Estadual de Campinas}
{Campinas, São Paulo, Brasil}{}{Em Andamento (Previsão de graduação em Julho de 2015).}

\section{Experiência}

\subsection{Acadêmica}

\cventry{2013--2014}{Consumo de energia em dispositivos móveis ARM}{Iniciação Científica}
{Universidade Estadual de Campinas}{Campinas, São Paulo, Brasil}
{Orientador: Prof. Edson Borin (IC-Unicamp). Co-Orientador: Prof. Sandro Rigo (IC-Unicamp). Financiado por bolsa da Samsung}

\cventry{2012--2014}{Monitoria}{Programa de Apoio Didático}{Universidade Estadual de Campinas}{Campinas, São Paulo, Brasil}{
    \begin{itemize}
        \item MC102 -- Algoritmos e Programação de Computadores -- Prof. Hélio Pedrini -- 1º semestre de 2014
        \item MC102 -- Algoritmos e Programação de Computadores -- Prof. Cid Carvalho de Souza -- 2º semestre de 2013
        \item MC404 -- Organização Básica de Computadores e Linguagem de Montagem -- Prof. Edson Borin -- 1º semestre de 2013.
        \item MC202 -- Estruturas de Dados -- Prof. Tomasz Kowaltowski -- 2º semestre de 2012.
        \item MC202 -- Estruturas de Dados -- Prof. Cid Carvalho de Souza -- 1º semestre de 2012.
    \end{itemize}
}

\subsection{Voluntária}

\cventry{2011--2014}{Coordenador Administrativo}{CACo (Centro Acadêmico da Computação)}{Universidade Estadual de Campinas}
{Campinas, São Paulo, Brasil}{Centro acadêmico dos estudantes de computação da Unicamp}

\cventry{2012--2013}{Representante Discente de Graduação}{Instituto de Computação}{Universidade Estadual de Campinas}
{Campinas, São Paulo, Brasil}{Representante Discente na Comissão de Graduação do Instituto de Computação durante o período de 2012-13.}

\cventry{2012, 2013}{Instrutor de GNU/Linux básico para Ingressantes}{GPSL}{Universidade Estadual de Campinas}
{Campinas, São Paulo, Brasil}{Aulas básicas de GNU/Linux para Alunos de Computação}

\section{Conhecimento Técnico}
\cvitem{Sistemas Operacionais}{GNU/Linux (Arch Linux)}

\cvitem{Programação}{Python, C/C++, Shell Script, Assembly (ARM)}

\cvcomputer{Editores}{vim, gedit}{Controle de Versão}{git}

\cvcomputer{Processamento de Texto}{\LaTeX{}, libreoffice writer}
{Outros}{libreoffice calc, libreoffice impress}

\section{Idiomas}
\cvlanguage{Português Brasileiro}{Fluente}{Língua Nativa}
\cvlanguage{Inglês}{Fluente}{Média de 8.0 no teste IELTS Academic (2013)}

\end{document}
